大律師李安然專業角度談非法集結罪 (文字版)

雖然條片係2個月之前, 但係依家班狗好撚惡死, 係咪都話懷疑你係非法集結就想拉你

所以特登上網睇下到底乜嘢係非法集結, 話比大家知佢哋根本就係鳩拉, 係佢屈鳩你嗰陣可以用法律知識去撻鳩佢, 就算真係比佢拉咗都唔洗驚, 因為根本告你唔入

原片係「大律師李安然專業角度談暴動罪、非法集結罪以及方仲賢被捕和何為攻擊性武器」

但係打曬出嚟會好長, 決定先出咗非法集結罪係咩先, 遲d再出埋暴動罪同攻擊性武器version

非法集結

只要3個人或以上集結埋一齊，做一啲擾亂秩序行為，或者一啲有威嚇性、侮辱性、或者挑釁性行為。佢哋意圖導致，或者相當可能導致任何人，合理地，驚呢班集結嘅人破壞社會安寧，或者驚佢哋會藉以上行為，令到另一啲人去破壞社會安寧。

例子 - 3個案例

1. 一班人企喺警察防線面前, 衝擊警察防線
咁乜嘢叫做衝擊警察防線? 走去警察到進行推撞, 嘗試突破警察防線, 就已經會構成非法集結

2. 如果係一個已經批准嘅遊行,冇跟住原定遊行路線, 而去到第2個路線, 喺馬路+行人路上堵塞交通唔比行人經過, 有案例顯示呢個都係非法集結行為

3. 有一次喺中聯辦, 有示威者向中聯辦前院投擲粉末, 用器皿裝住一袋粉末, 呢個情況底下, 法庭都會解讀做擾亂秩序行為, 如果有3個人以上做呢個行為=非法集結

呢3個案例顯示大家唔需要去到燒車軚or 掟磚呢d咁極端行為都可以構成非法集結

----
非法集結背後原則 (行為上)

要有3個人或以上, 集結埋一齊, 作出一啲擾亂秩序行為,
呢到講緊3個人係埋一齊, 係要佢哋各自都做緊擾亂秩序行為, 並唔係任何一個人作出擾亂秩序行為就構成, 係要佢哋3個人同時作出先算

咁呢3個人會叫做「集結埋一齊」, 咁乜嘢為「集結埋一齊」, 係要佢哋以集體形式去從事犯法行為,

如果一個地方有3個唔同人, 都係做緊擾亂秩序行為, 但係如果有好唔同目標
例如:
一個人嘗試衝擊警方防線
一個人走去拆巴士站路牌
一個人去騷擾記者工作

三個人都喺同一地點, 但係有唔同目標, 雖然都係擾亂緊秩序, 但係講唔上「三個人係一個集體, 有一個共同目的去做一啲擾亂秩序行為」, 稱唔上做3個人集結埋一齊

-----
(目的動機上)

有一個意圖, 令人驚佢哋破壞社會安寧

有三種情況會破壞社會安寧
1. 令人實際上/相當可能會喺身體上受到損傷
2. 實際上/相當可能令一個人財物受到破壞
3. 一個人, 會驚擾亂秩序嘅人, 透過佢哋行為, 令佢人身/財產受到傷害

1, 2 = 會發生
3 = 一個人會害怕發生

破壞社會安寧冇程度之分, 只要有機會令人受傷/財物受損, 都有機會構成破壞社會安寧

(屌你老母一家大細三個人行街點撚樣去擾亂秩序/破壞社會安寧啊進行非法集結啊on9)
-----
刑罰: e.g. 黃之鋒
終審庭覺得近年越嚟越多遊行示威破壞社會安寧, 法庭有可能會以阻嚇性為主要考慮去判處刑罰
如果非法集結涉及暴力行為, 法庭可判即時監禁 (有可能將會成為之後大勢所趨)
-----
如何避免: (for 和理非)
頭先講到一定要集結情況下作出擾亂秩序行為
如果想避免被定義為集體, 馬上離開現場=強烈證據顯示你並非群體之中

並非叫大家唔好參與示威/遊行, 又以黃之鋒為例
就算參與咗非法集結, 如果保持和平+冇暴力成分, 刑罰方面有好大分別, 就算參加咗非法集結都需要保持和平, 否則會帶來好嚴重刑罰

TLDR:
1. 要3個人同時進行緊擾亂秩序行為先=非法集結
2. 破壞社會安寧=實際上身體上/財物上受損 or 有人驚佢身體上/財物上受損
3. 就算成為咗非法集結嘅群體, 冇暴力行為刑罰會相對輕

總結: 屌你老母死黑警根本就喺度鳩拉. 街坊屌狗邊到算係擾亂秩序
就算街坊圍爐屌狗, 都唔會構成到上述3個破壞社會安寧情況, 屌狗點樣令人身體/財物上受到破壞啊on9?
或者有冇專業d嘅連登仔可以解釋下咩叫妨礙公眾秩序/煽動他人, 近排成日聽到班狗咁樣去話d街坊

或者其實冇人想知

唔該晒，真係有用
剛剛識人非法集結拉咗

一般嚟講, 我個人覺得啦, 除非你朋友你示威現場 (即係清場行動嗰陣)比人撳低咗走唔甩就大獲d
但係如果普通街坊屌狗/ 路過比人stop and search完之後再以非法集結罪名嚟拉
應該都幾難入到罪, 始終要班狗去搜證+舉證去charge你frd + 證明你frd有份參與非法集結
而屌下狗/ 路過stop and search完拉呢d 基本上都構成唔到咩「擾亂社會秩序」問題

最多都係拉你frd返去搞一輪保釋出嚟之後要佢去報下到咁, 然後帶保出街唔敢再去示威等
我都識朋友8月路過比狗咬話佢非法集結, 然後依家都係乜事都冇, 好似無條件撤銷咗控罪不過保留起訴權咁 (即係乜都冇)

我反而想知班狗成日話d街坊屌狗會有「煽動他人」同埋「破壞社會秩序」
呢d係咩罪名同埋點樣介定, 班狗成日喺度老屈個罪名就拉人
起碼比大家知道發生緊咩事比人拉咗都唔洗咁驚青

推

我相信一大班街坊圍爐屌狗 叫口號幾大聲都好都入唔到非法集結
仲有就係公眾地方行為不檢呢條應該係繼非法集結第二條萬能Key(告唔入鳩拉嗰隻萬能key)

真, 街坊圍爐屌狗, 然後班狗成日發嬲衝出嚟拉街坊, 甚至話佢有觀星筆所以拉得, cls
(其實睇埋條片後面有解釋到, 觀星筆無論點都係告唔入「藏有攻擊性武器」呢條罪)

「公眾地方行為不檢」又係cls萬能key, 點先算行為不檢, 真係純粹為拉而拉, 釋法、執法權都去曬班狗手上, 香港法治真係笑話

又唔係嘅
只係而家班狗擺明鳩拉，係咪都告咗先
就算告唔入都可以玩謝你
錢又納稅人俾，佢地零成本
大家睇完你條片都唔知可以點

公眾地方行為不檢 第一時間諗起等巴士個男人 我有律師呀嚟呀
啲黑警成日口口聲聲你犯法我可以拉你咁 係嘅麻煩直接塔人啦 唔使拎出嚟恐嚇嘅 琴日將軍澳綁架咁拉人都算係最痴撚線嘅拉人方法

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :

其實派臥底做示威者，可否當抗辯理由打甩暴動或非法集結

好有用既資訊

唉 其實都真係
無人諗過奉公守法嘅香港人需要去背/去記呢d法律知識
更加冇人諗過香港呢個法治社會係無法可依, 班狗可以亂咁拉人
其實依家係比狗逗完直接拉真係都唔知可以點好

班狗仲成日話自己「專業執法」, 但係出到嚟根本就係「睇心情執法」
今日mtr有人屌佢老母都比人追到拉咗入房, 真係癡撚線

蒙面法又係, 戴口罩出街根本無罪, 但係班狗就當到係「只要你戴就拉得」咁

呢個真係要等到時開審睇下律師點同個官拗
仲要有幾多臥底我哋又唔知, 有咩係臥底做有咩係手足做又確定唔到,
可能有曬明顯證據影到有臥底出動嗰幾日會成功率大d掛?
(利申文科jj非法律系, 都係9up下, 呢4個月之前對香港法律近乎無認知)

蒙面面等月尾司法覆核正式開審 到時判出嚟個結果自然幫到被告蒙面法嘅人
剩係屌狗俾狗發難捉走數到無數次 尖沙咀個男人咪仲慘即刻比狗制服

其實有另一個疑問
如果我比狗老屈非法集結塔咗帶咗上狗車返狗屋, 係咪都要保釋先出得返嚟
咁咪變咗帶保喺身

如果我再出街, 又係街上無啦啦比狗塔咗, 會唔會變咗咩保釋期間再次被捕就直接還押
因為兩次都suppose係告唔入 咁如果比佢拉兩次就還押入去坐然後又唔告/告唔入, 咪好唔抵?

如果唔係, 比佢拉完, 再出嚟屌狗其實都唔驚佢

香港人仲要天真幾耐呀
拉你係黑警
告你係鄭若驊
判你既係狗官
好彩撞唔到狗官咪冇事囉
撞中狗官你死撚左啦

感謝文字版

pish

更正一下，我朋友原來係比人告暴動，案情就好似你第一句咁講，示威現場 (即係清場行動嗰陣)比人撳低咗走唔甩
仲有無得救

如果係18區開花中，狗仔出黎拉左個black bloc
但其實個black bloc只係岩岩到 乜都無做 又算唔算非法集結？